

 Sexy chlap v Nemecku? Áno! A možno preto, že som ho tam nečakala, som bola taká rozklepaná. Už som tam strávila nejaký čas, preto ma veľmi prekvapil muž, ktorého som predtým nevidela. Nemala som čas riešiť výrobu trubičky na odsávanie slín ani hľadať tú fixačnú vec, ktorá sa dáva na krk ľuďom, ktorý majú niečo so stavcami (a vždy sa zaujímam, ako sa volá), pretože bol v práci zhon; tak som jednoducho nechala voľný priebeh mojim fyziologickým reakciám. Napriek tomu, že vo mne vyvolával nepokoj vždy, keď sme sa stretli na dlhej chodbe a otáčali sa nám hlavy o 180 stupňov, nedokázala som zmobilizovať svoje sily a nespraviť zo seba debila. Respektíve spraviť zo seba dôstojného, inteligentného človeka - debilom, tým som dávno... 
 Ku koncu dňa som si všimla, že sa snaží si ma odchytiť. Začala som byť mierne neurotická. Asi takto (moje repliky musíte čítať strašne rýchlo a nervózne, môžete aj po anglicky, aby ste to mali autentické) : 
 ON: Ostávaš na barbeque? 
 JA: Barbeque? Ani som nevedela, že je. Ja idem domov. Lebo som si opravila bicykel. Teda nie opravila, zdvihla sedanku - ale som žena, takže - áno, opravila. A vlastne tak by som ho mala využiť, že sa na ňom už dá ísť. A aj spolubývajúca ma čaká. Tiež na bicykli, vidíš? A ešte sa po ceste stavíme v obchode." 
 (Kde je tá chladná ležerná ženská, feministka, nepodceňujúca svoje technické schopnosti a z miery by ju nevyviedol ani Eric Bana???) 
 Asi sa netreba veľmi čudovať tomu, že onen sexy chlap tam len tak stál a pozeral na mňa. Nemôžem pozerať, že „ako na blbca". To máte v tvári aspoň súcit. On tam mal iba čisté zdesenie. Tak som (konečne očarujúco) usmiala, sklonila hlavu, a nasadla na bicykel. Že som asi po dvadsiatich metroch trošku zakričala, aby som uvoľnila napätie, nie je podstatné, pochybujem, že taký zdesený by ešte niečo podobné vnímal... 
 ********************************************************************************** 
 Mám kamarátku, ktorú poznám roky. Nikdy som však nebola u nej doma. Vždy sme sa stretávali na rovnakých miestach. Vedela som však čo-to o jej rodine - z jej rozprávania. Keď ma prvýkrát zoznámila s jej bratom, nastal opäť komunikačný kolaps z mojej strany. Jednak som nemala chuť vôbec sa s ním rozprávať (veď so sexy chlapom si viete predstaviť x iných činností), no niečo som povedať musela. 
 JA (raz tuším niekto nadhodil, že sa oni dvaja ako brat a sestra veľa bili): Tak Ty si ten „hrozný" brat? (Ešte som sa uvoľnene zasmiala, aby pochopil, že to myslím ako vtip. Nepochopil. Nevadí. Skúsim ešte raz. Horšie to už nebude. Bolo.) 
 Brat: „Prosím?" 
 JA: „Ále, to len že ešte dávnejšie som počula, že ako deti ste sa zvykli biť a škriepiť..." 
 Brat: „Jáj, jasné!" (Dokonca sa jemne zasmial. To nemal robiť - zbytočne ma to podnietilo k ďalšej aktivite.) 
 JA (takisto som možno pred rokom počula, ako si požičal od mojej kamarátky jej stan na nejaký zahraničný festival. A keďže mimo Slovenska žijú blázni, ktorí si tam stany po fesťákoch nechávajú, jeden si zobral; a moja kamarátka sa tešila, že už mu nikdy ten svoj požičiavať nemusí) : „Tak Ty máš stan z Rakúska?" 
 Tentokrát už ani nič nepovedal, nič ako „prosím, čo si to povedala?", vôbec totiž nechápal, o čom hovorím. Aj ona sa na mňa začala divno pozerať. A to mi toleruje skutočne veľa. Po chvíli ticha, jej doplo, prečo je Aďa zrazu ako Alica po páde do iného sveta. Ako správna kamarátka sa to preto snažila zachrániť a vysvetlila mu, prečo má vlastne ten stan z Rakúska. Pozerala som sa na neho v zmysle „Akože však to je jasné, nie? Si nepamätáš, ako si prišiel k svojmu aktuálnemu stanu, magor?!". 
 Rýchlo si dal bundu a ponáhľal sa von. Ja som sa snažila čo najmenej vychádzať z izby. 
 Nechápem, čo sa so mnou stalo v týchto dvoch prípadoch. Stáva sa mi totiž aj to, že stretnem sexy chlapa a viem sa z toho vykecať. Vysvetlenie bude asi jediné. Títo dvaja sa postavili tak, že mi zatienili Slnko, a na moje fotočlánky nedopadali žiadne lúče. Jasné, to bude ono... (To mal byť odkaz pre tých, s ktorými som sa vedela baviť so šarmom - neznamená to, že nie ste sexy, iba ste zle stáli :) 
   

